工傷問題 法律咨詢

連登有愛有冇人可以識法律既俾我問下問題？

Tg:

係度問, 答到既係度答你

公司有出公傷病假錢給我
因公司保險公司的公證行叫我簽了一份口供紙 講返件事經過
我怕保險公司不賠chaim 會否連我之前工傷病假錢都要還給公司？

間公證行係咪T字頭

唔係

最緊張睇清楚口供紙係咪如你所述
因為有d公證行好撚狗會靜雞雞加d野落去

同埋單case會否搞common law sin

我見同個日講有啲野 對我不利 想改返佢都俾我叫..
小弟唔明咩叫common law

工傷唔好亂簽野，簽左隨時俾人射走個波

但已經簽左 佢張口供係咪一定要簽 唔簽都無問題？

其實ECC果邊就一定賠嫁啦只要係因工受傷不論過失

但common law就係睇僱主係件事上邊有冇責任，做唔做足僱主應該做既野，包括環境、器材、指引等
雖然你簽咗，但如果唔係真野既話都好易踢得走（如果搞到要上庭一封律師信可以搞掂）

不如你講下咩事，睇下咩料先啦

如果你僱傭關係好，件事可以和解到
份口供都係事實黎
你又想快手搞掂佢
簽黎都冇所謂
因為可以speed up個cases

ECC係咩黎？
巴打介唔介意tg傾
我好傍惶

暫時僱主都認工傷 勞工署等緊我俾醫生紙同判傷

晏d add你啦做緊野
ECC就係僱員補償條例果邊
包含4/5 人工，判傷後既永久傷殘率等
依part只要係因工受傷就一定會賠的

佢份口供主要係用黎in case你會追討僱主疏忽

佢地講既ECC係Employees Compensation Claim, 即係工傷, 總之你係工作時受傷 (in the course of employment) 就一定有得claim, 係睇claim幾多既者

至於common law personal injury claim, 係睇係法律下僱主對你既受傷要唔要負上責任, 譬如佢有疏忽令你受傷, 咁咪有機會要賠囉, 你簽個份口供有機會影響到呢個claim, 如果你以後要file呢個claim的話

For example, 你受傷係因為不正當使用某器材, 而公司明明有俾清楚指引你點樣使用, 你無跟, 自己亂咁黎, 咁公司foresee唔到亦係因為你自己既行為先導致你自己受傷, 咁如果份口供係睇到d咁既野, 咁咪有機會對你個potential common law PI claim不利囉

但ECC勞工署寫果個判傷百分比 關唔關呢份口供事？

姐係勞工署判傷果條數 關唔關份口供事？

irrelevant

姐係我要再告僱主疏忽先要用？

唔關事, 個判傷%係影響你係section 7 EMPLOYEES' COMPENSATION ORDINANCE 下entitle既賠償

咁即係勞工處開果個判傷賠償額 保險公司一定要賠俾我？無得少？